[所有中大人]救救段崇智校長 支持其公開信的聯署聲明

中大人請幫手簽咗佢！校友都ok!
校長而家一定承受緊好大壓力。
#standwithRocky

中大人支持段崇智校長公開信聲明

我們是一群中大人。十月十八日，校長段崇智教授發表公開信，提及大學方面收到逾二十位學生求助，指被警方違法及濫權對待，其中甚至包括對被捕學生濫用肢體暴力甚至性暴力。段校長在公開信中敦促政府就這些對警方的嚴重指控從速進行獨立調查，如確證有違規者，應繩之於法並予以譴責。公開信並提出一系列措施，如加強校園保安、成立校內迅速應變小組、為學生提供情緒輔導、召集校友為學生提供義務法律支援等。我們認為段校長的公開信判斷謹慎，訴求公道，對學生的關愛溢於言表，正是當下陷於危機之中的香港裡，有社會關懷和承擔的學者與教者的表率。

不料公開信一出，即受到政協副主席、前行政長官梁振英，以及作為國家喉舌的人民日報發文炮轟。梁振英譏刺段校長「是否入錯行」，質問段校長有否同時追究那些投訴的學生是否破壞城市的所謂「暴徒」。人民日報則指段校長只為「暴徒」發聲，是偏頗和不辨是非。

我們認為梁振英和人民日報的文章，是國家權力對大學自主的不當干預，內容本身亦橫蠻無理。官媒和國家領導人高調對大學校長批評施壓，言下之意，是不是說大學校長應該向政治權力屈服，政府可以指示專業的學者和教育工作者如何教學生？難道這是尊重專業自主、受《基本法》明文保障的學術自由的行徑和態度？其次，段校長公開信之中，是敦促調查警員是否濫用暴力，並表示願意由大學方面協助同學舉證，這是既保護同學又公道的舉措。相比起官媒和國家領導人未有充分證據就指責中大「輸出暴徒」，段校長正正示範了何謂理性和不偏不倚的思考。

須知道，警方自六月至今，種種濫用職權，如沒有出示委任證、對和平示威者瞄頭射擊等，表證如新聞片段、相片俱在；記者已在警方記者會上多番質問而不得要領，連行政長官林鄭月娥亦在近來表明不完全認同個別警員執行職務沒有違規；但警方從未認真對待展開調查，明顯護短，監警會至今亦毫無作為，玩忽偏袒，失信於公眾，令人失望。成立獨立調查委員會，正是還各方公道的最好方法，亦是社會共識。段校長率領大學，挺身而出，保護學生，呼籲獨立調查，正是承擔起教者和學者的社會責任。

正是政府的制度崩壞，既有的申訴渠道失效，調查真相才要由獨立調查委員會來做，大學校長作為社會領袖才要挺身而出。調查有沒有學生在示威遊行中使用不當暴力，本應是警方刑事調查的責任。國家領導人如果擔憂有所謂暴徒逍遙法外，應該責成警方盡職，而不是要大學校長越俎代庖；更不應未審先判，假定學生是暴徒，要學校先行責罰。樹仁大學副校監胡懷中早前就在致師生的信中，指學生如面對訴訟，校方將以無罪推定處理，在法庭定讞前都假定學生無罪來處理。段校長的公開信背後的理念，亦是如此。段校長挺身而出，不畏強權，正是學者應有之義。

我們因此藉這篇聲明，聲援段崇智校長，並感謝他對學生的關心。校長，你並不是孤身一人。我們作為中大人， 以你在今日挺身而出，保護學生，對社會發公道的建言為榮。我們亦強烈譴責人民日報和梁振英的不當言論，他們應向段校長和香港中文大學認錯和致歉。

聯署人（截至10月20日 22:00 共7456人聯署）

中大人請快啲搞大型集會反對八大校董聲明，並支持段校長

我僅代表所有同路嘅中大手足講
段校長 辛苦晒
我地一定會撐你
還望你都可以繼續撐我地

發生咩事
佢之前仲係度話學生

佢寫咗封公開信
內容大致是認為要調查學生面對的警暴問題
亦有提到政府要正視成立獨立調查委員會的聲音

【提醒】請單手咩背囊

段崇智逐個學生聯絡，起碼寫低晒學生既控訴，要求當局徹查暴行，請律師幫學生追究，一句都冇屌學生

Push

推啊

推

唔係中大生 幫唔到手

help pushing

中大P牌無力一推

雖然我要承認篇聲明啲用字係太誇張

/段校長的公開信背後的理念，亦是如此。可見這是良心公論，為之挺身而出，不畏強權，正是學者應有之義。/

佢又未好到咁
但照給力先

屌，又話片面之言無證據，出黎作證又話人作大，啲藍絲真係無撚恥